查懋成：我都買唔起樓 叫港人上大灣區住是「風涼話」

本港樓價貴絕全球，香港興業（0480）董事總經理查懋成也表示：「就算我有1億，依家嘅樓我都買唔起。」不過他亦指出，香港樓價「跌又死唔跌又死」，如果樓價跌，本港業主「富豪感」會受損，「依家個個（業主）都覺得自己係千萬富豪」，倘樓價跌會很多人不開心；然而目前樓價的確太高，「真係唔好再上了」，直言目前樓價高地價貴，發展商要承受的風險增加不少。

至於政府如何增加土地供應，查懋成表示支持填海，不過這是較長期的發展，最好是長中短期規劃都有，不要獨沽一味靠填海。他續稱，以往本港土地供應有七成是來自換地，後來才慢慢變成百分百來自政府賣地，認為政府可以在換地方面放寬，以加快土地供應。

除了供應，住屋需求旺盛亦導致本港樓價居高不下，對於有人呼籲本港年輕人北移大灣區居住，每天來回香港工作，查懋成笑言：「風涼話邊個唔識講? 講呢番說話的人一定唔係第一個搬上去的人。」

興業都係做地產？

你未聽過愉景灣？

係咪上面收到咩風

師奶: 你唔敢贏呀?

你一時之間分唔到邊個係專家.

換地
講都未又係想高價賣農地

撞鬼？

七月鬼上身呀佢？

你唔見近年好多土地關注團體都要求開發農地咩
有幾多係鬼呢

誠實豆沙包?

仲有班特權新界佬
全部博收地咁款

中染新城、8咪半

樓價高班業主洗錢豪爽好多呀嘛
樓價一跌個個唔肯使錢
啲中產零售業咪收曬皮

我意思係佢咪又係地產佬

香港地有層樓就即係千萬富豪
諗起都覺得好痴線

有兩層樓先係
一層無得賣得個數字上有錢

但依家咁係死局
二元分法
換地vs填海
我情願換地

填海公平D, 換地一定大量官商勾結

大灣區都買唔起啦，到時個度啲樓價又坐火箭啦，蛆國經濟都係靠地產撐起

D樓郁D就6,7百萬
真係差唔多有樓就有1千萬
只不過係香港，千萬都唔可以算富翁
起馬要上億先算